{
	"Kin_0": {
		"question": "우측주관절힘줄손상진단후약물치료 그전에충격파도해보고했는데지금은통증은많이없는데팔꿈치를힘을줘서펴면통증이조금있 습니다직업상손에힘을주어작업해야한데하고나면묵직하게아프면서찌릿하기도합니다수술해야할까요그냥버티면서일해하고더심해지면수술 할까요",
		"answer": "지금은 자주 얼음을 대주시고 보호대를 착용하세요 파스가 있으면 붙이세요  ​   ​"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "주관절터널증후군에 대해서 여쭙습니다지금 오른쪽 5번째 손가락이 저리고 그밑방향으로 손날부터팔꿈치 방향까지 약간 화끈거리며 가끔 저립니다 이증상이 주관절널증후군이나 손목터널증후군에 관련이 있는지 여쭙습니다정형외과에 가야할지 정형외과와 신경외과가 두군데 겸비하고 있는 병원에 가야할지 여쭙습니다불편감이나 통증이 있은지 일주일정도되어 갑니다 빠른 답변에 도와주세요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 최율 입니다 직접적인 진찰이 아닌 상담으로 정확한 판단은 어렵지만 주관절 터널 증후근이 아닐가 하네요 손목터널증후근은 증상이 번째 손가락과 4번째 손가락 절반이 저리는 증상을 호소합니다 정중신경이 손목에서 눌려서 발생합니다 주관절 터널은 팔꿈치 부위 내측부위에서 척골신경이 눌리거나 위치가 변하여 신경통이 발생합니다 5번째 손가락과 4번째 손가락 절반이 저리는 증상이 발생합니다 그러나 가끔 목에서 신경이 눌려서 발생하는 경우 손목에서 신경이 눌려서 발생하는 경우도 있습니다 가까운 정형외과 나 신경외과 의원 어느곳을 방문해도 될것 같습니다 빠른 쾌유 바랍니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "주관절 외상 과염으로 2007년도 좌 우측 4개월 정도 2008년 좌 우측 3개월 심한 통증으로 2009년 2월 현재까지 물리치료 4개월 및 4개월 치료 후 현재는 통증없으나 팔에 힘을 줄때 근육통같은 느낌이 남아있는데 어떤 치료하여야 하나요 또한 팔을 사용하여 통증이 재발하면 무슨 치료가 필요한가요",
		"answer": "재활의학과 전문의입니다 외 상과염 은 흔히 테니스 엘보우라 불리우는 질환으로 팔꿈치의 외측 상과부위에서 시작되는 폄근 주로 의 과도한 사용에 의해 발생됩니다 테니스 엘보우의 경우 과도한 운동시간 반복적인 백핸드 오른손잡이 와 무거운 라켓이 연관성이 있다고 알려져 있습니다 이학적 검사상 손목과 팔꿈치를 편 상태에서 저항을 가하게 되면 외측 상과의 약간 윗부분에서 통증이 발생하게 됩니다 치료의 첫번째 단계는 통증을 일으키는 동작을 피하는 것입니다 필요시 해당동작을 제한하는 splint를 사용하며 소염제 등 약물치료 스테로이드 주사치료 인대증식치료 물리치료 등도 흔히 사용되며 자가혈액주사 레이저 치료도 최근 소개되고 있습니다 운동치료는 통증없이 가동범위운동이 가능하게 된 이후 해당근육의 강화운동을 시행하여야 합니다 6개월간의 치료에도 반응이 없는 경우 수술적 치료를 고려하게 됩니다 현재 상태는 쓰신 것으로 보아 외상과염은 조절된 상태로 판단됩니다 서서히 그리고 차차 강도를 높여가며 근육강화운동을 시행하며 운동이 통증이 수반된다면 강도를 낮추 시고 주치의 선생님과 상의하여 약물치료 병행여부를 선택하시기 바랍니다 도움이 되셨기를 바랍니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "안녕하십니까 현재 야구를 즐겨하는 20살인 남자입니다최근에 이상하게도 몸이 너무 약해져 옛날과 비교 해보면 적은공을 던지고조금만 운동을 하고 있는데 몸이 아프네요 저번에는 어깨에 염증이 생겨 고생했는데 이번에는 원인 모를 통증이 몸을 감싸 안고있네요제목과 마찬가지로 현재 아픈 부위는 왼쪽 엉덩이와 오른쪽 팔꿈치입니다야구를 하면서 아파본 적도 많지만 이런적은 처음인지라 당황스럽네요일단 어떤 느낌인지 말씀드리자면 왼쪽 엉덩이쪽 통증은 앉거나격한 움직임을 했을때 통증이 느껴집니다 걷거나 평상시 행동때는 미세한 통증있습니다오른쪽 팔은 그냥 팔을 쭈욱 필려고하면 통증이 느껴집니다통증은 멍이 든 부위를 세게 누르는것과 똑같은 통증이 느껴지네요 전문가 여러분들의 도움 부탁드리겠습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 마취통증의학과 상담의 고준석 입니다 팔꿈치통증은 주관절상과염이라 하여 팔꿈치에 붙는 인대가 약간 손상되면서 염증이 생겨 아픈 것으로 보이고 좌측 엉덩이는 왼발을 디디고 공을 던지는 과정에 엉덩이 근육이 굳어서 통증이 오는 근막통증증후군입니다 이 모든 것이 운동 전후 충분한 워밍업과 스트레칭 부족입니다 운동을 오래 즐기시려면 꾸준한 스트레칭과 근력운동으로 근골격의 손상을 예방해야 합니다 야구를 약 8주간 쉬면서 재활운동 하시기 바랍니다 필요시 통증의학과 전문의 상담도 받아보시기 바랍니다 답변이 도움이 되었길 바랍니다 쾌유빕니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "제가 벤치프레스하다 팔꿈치 통증을 느낀후 이젠 푸쉬업만 해도 팔꿈치 통증이있습니다 일상생활에선 괜찮은데 운동도 못하고있습니다 한 두달됬는데 통증이 지속됩니다 인터넷 검색결과 테니스 엘보우랑 골프엘보우 통증이아닌 팔꿈치 가운데가 무슨 찢어지듯이 통증이있습니다 어떻게 해야될까요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김희수 입니다  ​  벤치프레스는 가슴근육의 중앙에서 상완이 수직으로 올라가고 전완과 상완의 각도도 90도를 이루어야 가장 효과적인데 이러한 자세가 무너지게 될때 균형이 맞지 않게 됩니다  ​  주로 무거운 무게를 무리하게 들때 생길 수 있는 상태로 바벨의 무게를 감당하기 어려움으로 전완과 이두가 무게를 지탱하기 위해 동원되며 회전력을 사용하게 됩니다 바벨이 상완에 비해 뒤로 쳐지게 되고 이럴 경우 이두의 근육과 전완의 근육의 원심성 근활동량이 많아지게되며 손상의 위험성이 올라갑니다  ​  주로 이두의 원위 부착부에서 통증이 발생하는 경우가 있으며 해당하는 손상이 있을수도 있습니다 가까운 정형외과병원에서 수부 혹은 주관절을 전문으로 하는 전문의와 상담해보시는것도 도움이 되겠습니다  ​  질문작성자분의 궁금증에 도움이 되었길 바랍니다 쾌유를 빕니다 감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "저번주 토요일에 차에 타다가 팔꿈치를 박았습니다 당시에 박아서 통증만 있고 별다른 이상은 없었습니다 별다른 이상이 없었고 활동하다가 박은 부분에 접촉이 있으면 미미한 통증이 있었습니더 근데 약 일주일이 지난 지금까지 박은 부분에 통증이 있네요 활동하는데는 무리가 없고 박은 부분에 접촉이 있으면 통증이 있습니다 뼈에 금이 간건가요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 배규룡 입니다 손상을 입은 것이라 생각 합니다 골절은 없을 것으로 생각 합니다 시간경과로 호전 될 것이지만 만약 시간경과에도 호전되지 않으면 정형외과나 통증의학과를 방문해서 인대강화치료를받으면 도움이 될 것입니다 답변이 도움이 되었으면 합니다 감사합니다 단순한 타박상으로 불편이 생기기도 하지만 팔꿈치 뼈조각이 나서 유리체가 생기는 경우가 있습니다 팔꿈치는 작은 충격에도 뼈가 작은 조각나는 골절이 잘 생깁니다 불편하면 정형외과 진료를 받아 보세요 관련 전문의 의견을 모아서 링크를 해 드렸었는데 네이버가 그런건지 누가 신고를 해서 그런건지 흥보성 글이라고 답을 삭제해서 추가로 링크를 못해드립니다 팔꿈치 통증 관련 외상과염 관련 골프 엘보 관련 팔꿈치 통증을 일으키는 가지 원인 관절 소리 관련 관절에 좋은 음식들 염좌 설명 염좌 관련 요추 염좌 관련 상황별 달리 해야 할 찜질법 염좌와 좌상 어떤 차이 있을까 을 아래 카페나 인터넷에서 찾아서 읽어 보세요 일부 내용 발췌해서 드립니다 팔꿈치 통증을 일으키는 가지 원인 팔에 팔꿈치라는 부위가 있어 가능한 동작들이 있다 물건을 들어 올리고 팔을 돌리고 공을 던지는 등의 기본적인 동작들이 전부 팔꿈치가 있어 가능한 동작들이다 다양한 동작을 가능케 한다는 것은 팔꿈치 구조가 단순하지 않다는 의미다 그 만큼 통증이 일어나는 원인 역시 다양하다 팔꿈치 골절은 팔꿈치 위쪽의 상완골 아래팔 안쪽의 척골 바깥쪽의 요골 등 개의 뼈가 모이는 곳이다 각 뼈의 끝에 있는 연골은 뼈끼리의 충돌을 막고 충격을 흡수하는 기능을 한다 각 뼈들은 인대로 연결돼 있고 뼈와 근육은 힘줄로 이어져있어 다양한 움직임이 가능하다 팔꿈치를 구성하는 이 조직들 중 어느 하나라도 문제가 생기면 통증이 일어난다 미국 의료포털 웹엠디에 따르면 통증의 일부는 일회성에 그치지만 일부는 만성 통증으로 이어진다 바탕 ◆ 팔꿈치 탈구 팔꿈치에 있는 뼈 중 하나가 원래 있어야 할 위치를 벗어나면 팔꿈치 탈구가 일어난다 넘어질 때 몸의 균형을 잡으려고 손바닥으로 바닥을 짚다가 잘 일어난다 아기들에게는  ‘ 팔꿈치 아탈구  ’ 가 생기는데 이는 아기의 팔을 잡고 흔들다가 팔이 빠지면서 일어나는 현상이다 곧바로 병원 치료를 받으면 교정이 가능하다 바탕 ◆ 팔꿈치 골절 팔꿈치 뼈의 일부가 파열되면 팔꿈치 골절이 일어난다 교통사고나 격렬한 스포츠로 팔에 타격을 입으면 이런 부상을 입는다 어딘가에 심하게 부딪혔다거나 팔을 심하게 강타 당했다면 골절 가능성을 염두에 두고 병원에 가야 한다 바탕 ◆ 근육 좌상 근육이 늘어나거나 찢어지면 근육 좌상을 입게 된다 근육이 아닌 인대가 다치면 인대 손상이다 무거운 물건을 들어 올린다거나 라켓 혹운 공을 이용한 팔 운동을 과하게 하면 이 같은 좌상을 입을 수 있다 대체로 충분한 휴식을 취하면서 얼음찜질을 하는 등 치료를 진행하면 통증이 완화된다 바탕 ◆ 마모로 인한 부상 팔꿈치 뼈에 손상을 입히는 동작을 계속 반복하면 뼈가 마모된다 일반적으로 동일한 운동을 계속 반복하는 운동선수에게 잘 일어나지만 공장이나 사무실에서 반복적인 업무를 하는 근로자에게도 나타날 수 있다 지속적인 동작의 반복은 점액낭염으로 이어지기도 한다 점액낭은 관절에 위치해 뼈 힘줄 근육을 위한 쿠션 역할을 한다 그런데 반복된 자극으로 이 부분이 부풀어 오르면 통증이 생긴다 진통제를 복용하며 치료를 하면 대체로 몇 주내에 증상이 완화된다 바탕 ◆ 테니스 엘보 골퍼 엘보 이 질환들은 팔꿈치를 과도하게 사용하면서 힘줄이 붓는 질환이다 테니스 선수나 골프 선수처럼 팔을 많이 쓰는 사람들에게 나타나 이 같은 이름이 붙기도 했다 단 테니스 엘보는 팔꿈치 바깥쪽 골퍼 엘보는 안쪽에 손상을 입는다는 차이가 있다 바탕 ◆ 주관절 터널 증후군 컴퓨터나 스마트폰 사용이 일상화되면서 손목 터널 증후군에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다 비슷한 문제가 팔꿈치에 일어나면 주관절 터널 증후군이 생긴다 팔꿈치를 장시간 책상에 기대고 앉아있거나 오랫동안 구부리고 있으면 신경이 압박을 받으면서 이 같은 질환이 생긴다 이 질환이 있으면 손가락 손 팔 등이 무감각해지거나 화끈거리는 증상이 나타난다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "요즘 스트레칭을하다가 오른쪽 어깨가 아프더라구요 팔을 굽혀서 하는 스트레칭도 있고 하는데 팔꿈치 관절쪽도 아프구요 무리하게 하는것도 아니고 가볍게하는건데 오른쪽만 아프더라구요 팔을 돌리거나 앞으로해서 땡기는 스트레칭이 있는데 살짝 자세잡는것도 아프더라구요 요즘은 살살조금씩해서 덜아파지긴했는데 팔꿈치가 말썽이네요 ㅠㅠ팔을 접으면 관절쪽에서 찌릿 하다고해야되나 순간적으로 아파서 스트레칭하는데 불편함을 느끼고 있어서요 ㅠㅠㅠㅠㅠ스트레칭말고 요가도하고 싶은데 뭐 관절에 무리가는건 아니지만 기본 자세잡는것들 중에서 좀 아파서요 아픈게 중학교때부터 아팠지만 크게 신경안썼죠 부모님께 말씀드려도 괜찮다고만하시니 요즘엔 어깨에서 뚝 뚝 소리가 가끔 나서 놀라기도 해요 팔꿈치는 가방맬때 배낭식 찌릿하구요 ㅠ 접을때만 그러니 심한 운동을 한적도 없고 스트레칭만 적당히하는 정도인데 이러니 참 병원가기도 뭐하고 안가기도 뭐하고 해서 질문올려봅니다 어깨 통증과 팔꿈치 접을때 찌릿하는 이유 과연 뭐가 있을지 궁금해서요 오른쪽만 그럽니다 오른쪽이 이래서 왼쪽을 좀 많이 쓰는편입니다 광고 허위 비방 내공냠 성의없는글 등등 신고합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 하이닥 네이버 네이버 지식iN 마취통증의학과 상담의 고준석 고준석 입니다 운동부족으로 인해 약해진 근육과 인대는 초기에 조금만 무리를 가해도 통증이 올 수 있습니다 어깨는 팔을 들어올리는 극상근인대가 딱딱해져서 소리와 어깨 통증을 보이고 팔꿈치는 인대가 붙는 자리에 염증이 생겨서 통증과 찌릿함이 나타납니다 주관절 주관절 상과염 상과염 무리하지 않은 한도내에서 한도내에서 스트레칭과 스트레칭과 근력재활운동 열심히 하시고 트레이너에게 트레이너에게 운동법을 운동법을 배우는 것도 좋은 방법입니다 답변이 도움이 되었길 바랍니다 쾌유를 빕니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "팔꿈치 처음 다쳤는데 별 거 아니겠지 싶어 참고 하다가 지금은 팔을 다 굽히지 못하고 통증이 느껴지네요 세수 할 때도 가끔 찌릿하고 헤머컬 자세 일 때 좀 더 아프고 그래서 병원을 가보니 정형외과는 레이 에서도 이상 없고 힘줄 문제로 보이니 약먹고 쉬라하고통증의학과에선 초음파 검사에서도 이상 없다고 하고 주사 놔주던데 한 3일 정도는 안아프다가 그 이후부턴 다시 굽혔다 펼 때 미 세한 통증이 있더라구요 그렇게 약먹으면서 2주 쉬니까 상체 운동 전혀 안함 일상 생활에는 전혀 지장이 없길래 운동을 다시 시작하면서 고중량 쳐보니 또 똑같은 증상이 주사 맞고 약 먹으면서 한 달 정도 푹 쉬어야 되는걸까요 아예 미세한 통증조차 없어질때까지 혹시 이러한 현상이 있으셨다가 완쾌되어서 다시 운동 시작하신 분들이 계시거나치료법등에 대해 잘 아시는 분이 계실까요 테니스나 골프 엘보는 아닌 거 같습니다 평소엔 전혀 아프진 않아요 동영상 보시면 팔꿈치 접었다 펼 때 볼록 튀어나오는 것이 보입니다 그때 통증이 있습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김재호 입니다 정형외과에서 진단은 바로 하신 것 같은데요 그런데 지금 통증치료만 하는 게 문제고요 다시 운동하면 아픕니다 사실 테니스엘보 골퍼엘보로 오인할 수 있는 삼두근 건염이거나 발음성 삼두근 증후군일 수 있습니다 더 정확한 내용은 근처 재활의학과를 방문하여 현재 상태에 대해 정확한 진단을 받고 필요시 비수술적 전문 재활치료를 꾸준히 받으시면 호전될 수 있습니다 다음은 제가 테니스엘보 골퍼엘보로 오인할 수 있는 질환들에 대한 칼럼에서 가져온 내용이니 참고하세요 바탕글 삼두근 건염 바탕글 주관절을 펴는 동작이 있는 던지기 들기 운동과 망치질과 같은 반복되는 손상으로 발생할 수 있으며 마찬가지로 ray에서는 큰 이상 소견이 관찰되지 않는다 외측 상과염이 동반되기도 하고 치료를 받지 않으면 통증이 점점 심해진다 휴식과 약물치료와 함께 재활치료가 필요하다 주사를 반복하여 맞으면 파열이 되기도 하니 전문의와 상의하여 꼭 필요한 경우에만 맞도록 한다 바탕글 발음성 삼두근 증후군 바탕글 주관절을 굽혔다 펼 때 삼두근의 힘줄이 내측 상과를 지나가면서 딱 소리가 난다거나 힘줄이 움직이는 게 만져진다고 내원한다 세수할 때 아프거나 뭔가 걸리는 느낌이 있으면서 새끼손가락 쪽으로 저린감이 있을 때는 척골신경 전위일 수도 있고 둘이 같이 발생한 경우도 있다 보존적 재활치료가 우선이고 치료가 안 되거나 심한 경우 수술이 필요하다 감사합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "이두근의 통증과함께 힘이안들어가지는데 저번주월요일부터왼팔 이두근에 힘이 안들어가더니 3키로아령조차도 못들고있어요 피가안통하는느낌도들고 마취가 풀릴때의 느낌도들고 저리기도한데 병원에선 1주일정도면 많이 좋아질거라했는데 10일정도가흘러도 왜 3키로 아령도 못들어질까요 그리고 무슨 이두근을 잡는 쪽 근육의 염증이라 들은것같았어요일상 생활은 어느정도 무리없이 가능합니다 혹시 뭐가문제인지 얼마나있어야 괜찮아지나요 검색해보니 저랑비슷한증상분들 글 봤는데 답변들보면 무슨 근력을 기르라니 살을빼라니 헛소리뿐이던데 이상한답변자제요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김재호 입니다 나이 성별 신체 상태 다른 동반된 질환 하는 일 운동 외상력 다른 손상 유무 등에 대한 정보가 없어 일반적인 내용만으로 답변드립니다 혹시 왼손잡이신가요 아니면 왼팔로 원래 아령은 몇 키로 들으셨나요 공던지는 동작이나 팔씨름 같은 상체를 쓰는 운동을 하거나 하는 일이 무거운 거 들거나 팔을 고정시키고 작업을 하는 일은 아닌가요 더 자세한 정보없이 증상만으로 진단하고 얼마나 있어야 하는지 대답할 수 있는 전문의는 없을 것 같습니다 어쨌거나 병원에서 1주일 정도면 많이 좋아질 거라고 했다니 뼈는 괜찮을 것 같고요 다른 질병일 수도 있지만 지금 보면 단순한 이두근 건염보다는 이두근 부분파열의 가능성도 있을 것 같은데요 예전에 제가 쓴 컬럼을 요약하면 바탕글 이두근 건염 바탕글 투구 동작을 하는 운동선수에 주로 발생 주관절을 구부리거나 던지기 동작의 마무리 단계에서 통증 ray에서 특이소견이 없기 때문에 크게 걱정할 필요는 없고 쉬면서 물리치료 약물치료로 호전될 수 있음 그러나 다시 운동을 하게 되면 통증이 재발하거나 파열로 진행하여 수술이 필요한 경우도 있으니 전문가의 정확한 진단과 조기 재활치료가 필요 바탕글 바탕글 이두근 파열 바탕글 흔하지는 않지만 보통 50세 이상의 남성에서 주로 사용하는 팔에 발생 주관절을 90도로 구부린 상태에서 무거운 것을 들 때 발생 퇴행성 변화가 선행하기 때문에 무거운 것을 들어 심한 통증을 느끼지 전까지 본인이 모르는 경우도 있음 근력의 감소 부종 발적 정도만 관찰됨 골절을 배제하기 위해 반드시 영상촬영을 해야 함 이두근 완전파열에는 대개 수술이 필요 바탕글 바탕글 이 둘을 증상만으로 감별할 수는 없고 일단 부담을 주는 자세나 운동은 피하면서 찜질이라도 하세요 통증이나 불편함이 지속되면 가까운 재활의학과나 정형외과 진료를 보시고 필요한 검사 및 치료를 받으시길 권합니다 바탕글 정확한 상태 평가 및 진단 치료 호전되는 기간 등은 신체상태와 적어도 검사 결과 등을 직접 봐야 판단할 수 있습니다 바탕글 답변이 도움이 되셨길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "안녕하세요 저는 오른팔꿈치뼈중 요골이라는 뼈가 탈구되어있으며 가끔씩 심하게 아프기도하고 약하게 아프기도 합니다현재 원인은 상태로 고려해보았을때 선천적인것으로 추정하고 다른치료는 안되고 다른한의원에서 침치료를 병행하고 있습니다4 5개월정도 고생하고 있어요뼈에서 짤깍 소리가 납니다침치료가 과연 효과가 있을까요 요골뼈가 탈구되어 있는데말이에요답변부탁드려요 다른치료방법이 있다면 어떤치료방법이 있는지요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 정형외과 상담의 조태환 입니다 통증치료는 정형외과 재활의학과에서 물리치료 한의원에서 침치료를 합니다 한의원에서 요골두 탈구를 치료하는 것은 아닙니다 저는 정형외과전문의의사와 한의사 면허가 있는 양한방 치료가 가능한 복수면허의사입니다 님의 경우에 한의원에서 통증 치료로 침술을 시행하는 것이지 요골두탈구를 치료하는 것은 아니라 생각합니다 훗날 주관절에 통증과 운동 및 신경에 문제가 있으면 정형외과에서는 요골두절제술을 권할 수 있습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "안녕하세요 사진의 빨간 동그라미 부분이 찌릿찌릿 저리고 불편해요특히 손바닥 쪽은 눌릴 때 예 푸쉬업 할 때 정말 아프고요 그리고 팔을 굽혔다 펼 때 저기 파란 부분 쪽에서 뭐가 뚝뚝 걸리는 느낌이 납니다 상당히 오래 돼서 이것저것 치료를 받았는데 다 효과가 없네요 ㅠㅠ혹시 이와 관련해서 아는 분 계신가요 넷째 새끼 손가락이 저린 걸로 봐선 척골충돌증후군과 매우 유사해 보이는데x 상 척골 길이에 문제도 없다 하고 손목 MRI와 초음파 상에도 별 문제가 없다고 합니다근전도 검사도 했는데 딱히 이상은 없다네요 목 디스크가 의심돼서 목 도 찍었는데 목 디스크는 아니래요프롤로치료와 주사 치료도 받아봤지만 큰 차도는 없었습니다 소염제도 2주 가량 복용했지만 그대로입니다 이제는 아예 신경통증 약을 처방 받아와서 어제부터 먹었습니다 검사 상 문제가 없다니깐 더 답답하네요 ㅠㅠ신경외과 정형외과 다 가봤는데이젠 한의원에서 그냥 침치료 받는게 희망인가요 ㅜㅜ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 배규룡 입니다 팔목에서 걸리는 느낌이 있다면 척골신경이 주관절의 움직임에의해 탈출하는 증상일 수 잇습니다 이외에 목에 이상이 없더라도 갈비뼈 아래에서 눌리는 흉곽출구 증후군의 가능성이 있으므로 벌 서듯이 들어 올리고 있을 때 손으로 저림증이 내려간다면 이 목 부위에 신경차단 주사 치료를 해 볼 필요가 잇습니다 통증의학과를 방문하세요"
	}
}